---
stage: Verify
group: Pipeline Execution
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
type: howto
---

# 使用 kaniko 构建 Docker 镜像 **(FREE)**

<!--
> [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab-foss/-/issues/45512) in GitLab 11.2. Requires GitLab Runner 11.2 and above.
-->

[kaniko](https://github.com/GoogleContainerTools/kaniko) 是一种在容器或 Kubernetes 集群内从 Dockerfile 构建容器镜像的工具。

kaniko 使用 Docker-in-Docker 构建<!--[Docker-in-Docker 构建](using_docker_build.md#use-the-docker-executor-with-the-docker-image-docker-in-docker)-->方法解决了两个问题：

- Docker-in-Docker 需要[特权模式](https://docs.docker.com/engine/reference/run/#runtime-privilege-and-linux-capabilities)才能运行，这是一个重要的安全问题。
- Docker-in-Docker 通常会导致性能下降，而且速度可能非常慢。

## 要求

要将 kaniko 与极狐GitLab 一起使用，需要 runner<!--[runner](https://docs.gitlab.com/runner/)--> 和以下 runner 之一：

- Kubernetes
- Docker
- Docker Machine

## 使用 kaniko 构建 Docker 镜像

使用 kaniko 和 GitLab CI/CD 构建镜像时，您应该注意一些重要的细节：

- 推荐使用 kaniko debug 镜像 (`gcr.io/kaniko-project/executor:debug`)，因为它有一个 shell，并且一个镜像需要一个 shell 才能与 GitLab CI/CD 一起使用。
- Entrypoint 需要被覆盖<!--[被覆盖](using_docker_images.md#override-the-entrypoint-of-an-image)-->，否则构建脚本不会运行。

在以下示例中，kaniko 用于：

1. 构建 Docker 镜像。
1. 然后推送到 GitLab Container Registry<!--[GitLab Container Registry](../../user/packages/container_registry/index.md)-->。

作业仅在推送标签时运行。在 `/kaniko/.docker` 下创建了一个 `config.json` 文件，其所需的 GitLab Container Registry 凭据取自 GitLab CI/CD 提供的[预定义的 CI/CD 变量](../variables/index.md#预定义-cicd-变量)。

在最后一步中，kaniko 使用项目根目录下的 `Dockerfile`，构建 Docker 镜像并将其推送到项目的 Container Registry，同时使用 Git 标签对其进行标记：

```yaml
build:
  stage: build
  image:
    name: gcr.io/kaniko-project/executor:v1.9.0-debug
    entrypoint: [""]
  script:
    - /kaniko/executor
      --context "${CI_PROJECT_DIR}"
      --dockerfile "${CI_PROJECT_DIR}/Dockerfile"
      --destination "${CI_REGISTRY_IMAGE}:${CI_COMMIT_TAG}"
  rules:
    - if: $CI_COMMIT_TAG
```

如果您针对 [Dependency Proxy](../../user/packages/dependency_proxy/index.md#authenticate-within-cicd) 进行身份验证，则必须将用于身份验证的相应 CI/CD 变量添加到 `config.json `文件：

```yaml
- echo "{\"auths\":{\"${CI_REGISTRY}\":{\"auth\":\"$(printf "%s:%s" "${CI_REGISTRY_USER}" "${CI_REGISTRY_PASSWORD}" | base64 | tr -d '\n')\"},\"$CI_DEPENDENCY_PROXY_SERVER\":{\"auth\":\"$(printf "%s:%s" ${CI_DEPENDENCY_PROXY_USER} "${CI_DEPENDENCY_PROXY_PASSWORD}" | base64 | tr -d '\n')\"}}}" > /kaniko/.docker/config.json
```

### 在代理后面使用 kaniko 构建镜像

如果您在 http(s) 代理后面使用自定义 GitLab Runner，则需要相应地设置 kaniko。这意味着：

- 将 `http_proxy` 环境变量作为构建参数传递，以便 Dockerfile 指令可以在构建镜像时使用代理。

前面的例子可以扩展如下：

```yaml
build:
  stage: build
  variables:
    http_proxy: <your-proxy>
    https_proxy: <your-proxy>
    no_proxy: <your-no-proxy>
  image:
    name: gcr.io/kaniko-project/executor:v1.9.0-debug
    entrypoint: [""]
  script:
    - /kaniko/executor
      --context "${CI_PROJECT_DIR}"
      --build-arg http_proxy=$http_proxy
      --build-arg https_proxy=$https_proxy
      --build-arg no_proxy=$no_proxy
      --dockerfile "${CI_PROJECT_DIR}/Dockerfile"
      --destination "${CI_REGISTRY_IMAGE}:${CI_COMMIT_TAG}"
  rules:
    - if: $CI_COMMIT_TAG
```

## 构建多架构镜像

您可以使用 [`manifest-tool`](https://github.com/estesp/manifest-tool)，在容器内构建[多架构镜像](https://www.docker.com/blog/multi-arch-build-and-images-the-simple-way/)。

有关如何构建多架构镜像的详细指南，请阅读[在非特权容器中构建多架构容器镜像](https://ingenuity.siemens.com/2022/07/building-a-multi-arch-container-image-in-unprivileged-containers/)。


## 使用带有自定义证书的镜像库

尝试推送到使用由自定义 CA 签名的证书的 Docker registry 时，您可能会收到以下错误：

```shell
$ /kaniko/executor --context $CI_PROJECT_DIR --dockerfile $CI_PROJECT_DIR/Dockerfile --no-push
INFO[0000] Downloading base image registry.gitlab.example.com/group/docker-image
error building image: getting stage builder for stage 0: Get https://registry.gitlab.example.com/v2/: x509: certificate signed by unknown authority
```

这可以通过将您的 CA 证书添加到 kaniko 证书存储来解决：

```yaml
before_script:
  - |
    echo "-----BEGIN CERTIFICATE-----
    ...
    -----END CERTIFICATE-----" >> /kaniko/ssl/certs/additional-ca-cert-bundle.crt
```

<!--
## Video walkthrough of a working example

The [Least Privilege Container Builds with Kaniko on GitLab](https://www.youtube.com/watch?v=d96ybcELpFs)
video is a walkthrough of the [Kaniko Docker Build](https://gitlab.com/guided-explorations/containers/kaniko-docker-build)
Guided Exploration project pipeline. It was tested on:

- [GitLab.com shared runners](../runners/index.md)
- [The Kubernetes runner executor](https://docs.gitlab.com/runner/executors/kubernetes.html)

The example can be copied to your own group or instance for testing. More details
on what other GitLab CI patterns are demonstrated are available at the project page.
-->

## 故障排查

### 403 error: "error checking push permissions"

如果您收到此错误，则可能是由于外部代理。设置 `http_proxy` 和 `https_proxy` 环境变量<!--[环境变量](../../administration/packages/container_registry.md#running-the-docker-daemon-with-a-proxy)-->可以解决问题。
